var mas = [
    {
        question: 'Что, как уверяет пословица, должна покинуть баба,\n' +
        'чтобы облегчить жизнь лошади?\n',
        answer1: 'воз',
        answer2: 'ипподром',
        answer3: 'корабль',
        answer4: 'зону комфорта',
        correct: 1,
        gain: 500
    },
    
    {
        question: 'Какой бой привлекает туристов к Спасской башне?\n',
        answer1: 'сражение на подушках',
        answer2: 'морской бой',
        answer3: 'звон курантов',
        answer4: 'поединок боксёров',
        correct: 3,
        gain: 1000
    },
    {
        question: 'Как называется металлическая рейка, которой\n' +
        'выравнивают поверхность штукатурки или шпаклёвки?\n',
        answer1: 'кадило',
        answer2: 'светило',
        answer3: 'ветрило',
        answer4: 'правило',
        correct: 4,
        gain: 2000
    },
    {
        question: 'Каким человеком, по уверению Эриха Распе,\n' +
        'называли Мюнхгаузена его лучшие друзья?\n',
        answer1: 'самым сильным',
        answer2: 'самым правдивым',
        answer3: 'самым мудрым',
        answer4: 'самым отважным',
        correct: 2,
        gain: 3000
    },
    {
        question: 'О ком повествует фильм «Союз спасения»?\n',
        answer1: 'о народовольцах',
        answer2: 'о декабристах',
        answer3: 'о подольских курсантах',
        answer4: 'о панфиловцах',
        correct: 2,
        gain: 5000
    },
    {
        question: 'Что из этого не форма государственного устройства?\n',
        answer1: 'унитарное государство',
        answer2: 'монархия',
        answer3: 'федерация',
        answer4: 'конфедерация',
        correct: 2,
        gain: 10000
    },
    {
        question: 'В каком городе нет филиала Санкт-Петербургского нахимовского училища?\n',
        answer1: 'Орёл ',
        answer2: 'Владивосток',
        answer3: 'Мурманск',
        answer4: 'Севастополь',
        correct: 1,
        gain: 15000
    },
    {
        question: 'В какой реке жили хранившие золото девы, героини опер Рихарда Вагнера?\n',
        answer1: 'Рейн ',
        answer2: 'Эльба',
        answer3: 'Дунай',
        answer4: 'Майн',
        correct: 1,
        gain: 25000
    },
    {
        question: 'Работники чего отправили жалобу, в результате которой в России\n' +
        'в 19 веке запретили частным экипажам вешать колокольчики над дугой?\n',
        answer1: 'монастырей',
        answer2: 'почтовых станций',
        answer3: 'земских больниц',
        answer4: 'трактиров',
        correct: 2,
        gain: 50000
    },
    {
        question: 'Где состоялась беседа Хрущева и Никсона, прозванная «кухонными дебатами»?\n',
        answer1: 'в ресторане',
        answer2: 'в телестудии',
        answer3: 'на вокзале',
        answer4: 'на выставке',
        correct: 4,
        gain: 100000
    },
    {
        question: 'В каком фильме Андрея Тарковского эпизодическую роль\n' +
        'сыграл писатель Юлиан Семёнов?\n',
        answer1: '«Андрей Рублёв»',
        answer2: '«Жертвоприношение»',
        answer3: '«Сталкер»',
        answer4: '«Солярис»',
        correct: 4,
        gain: 200000
    },
    {
        question: 'Какому писателю принадлежало Абрамцево до того, как его выкупил Савва Мамонтов?\n',
        answer1: 'Ивану Тургеневу',
        answer2: 'Сергею Аксакову',
        answer3: 'Александру Островскому',
        answer4: 'Ивану Гончарову',
        correct: 2,
        gain: 400000
    },
    {
        question: 'Кто из жён декабристов первой отправилась в Сибирь вслед за мужем?\n',
        answer1: 'Екатерина Трубецкая',
        answer2: 'Мария Волконская',
        answer3: 'Александра Муравьёва',
        answer4: 'Елизавета Нарышкина',
        correct: 1,
        gain: 800000
    },
    {
        question: '1500000. Какой французский актер участвовал в антифашисткой борьбе?\n',
        answer1: 'Шарль Азнавур',
        answer2: 'Жан Маре ',
        answer3: 'Луи де Фюнес',
        answer4: 'Жан Поль Бельмондо',
        correct: 1,
        gain: 1500000
    },
    {
        question: 'Кто из перечисленных был пажом во времена Екатерины II?\n',
        answer1: 'Д.И. Фонвизин ',
        answer2: 'А.Н. Радищев ',
        answer3: 'Г.Р. Державин',
        answer4: 'Н. М. Карамзин',
        correct: 2,
        gain: 3000000
    }
];






